黎緊考DSE既同學入一入黎 比啲好撚緊要既野你地睇

呢篇野係寫比為考大學而緊張到頭都禿埋既同學 幫助你地分析下自己適唔適合入大學 唔撚好比啲傳媒同主流趨勢影響

首先 望下呢份數據

唔想睇既我highlight d重點出黎:
1. 大學畢業生月薪中位數係近20年黎下降左接近20%,由約13000HKD跌到落約11000HKD
2. 以前後生仔有degree既有約10%，依家有約50%

咁即係點？咁即係大學生係依家呢個年代已經唔值錢 一地都係 唔需要認為係啲咩必要既階段 如果你係有錢仔女 屋企唔愁衣食 你入大學真係為興趣就算渣兜都冇問題或者單純想玩同鳩fing 咁你可以唔洗繼續睇落去 但如果你屋企窮到仆街等你養 你入大學純粹為左第日人工高啲 我勸你諗清楚先好入大學

基本上 除左一啲好高人工又唔讀degree好難做到果行既科之外（例如 醫生或視光師） 其他科基本上都係浪費緊你時間 呢啲科大學畢業出到黎起薪得果皮幾 同冇degree既人人工係差唔多 甚至更低 可能你會話 咁有degree人工會升得快啲架ma

第一 你讀大學冇左既除左16萬學費之外 係4年既工作經驗同人工 我當你冇讀degree 1個月搵14000HKD （如果你考到政府工散仔例如海關，入境同黑警 其實係講緊起碼19000HKD起薪）你起碼冇撚左67萬（冇計你會每年加人工）你話你拎住個degree可以加人工？加幾耐先追到呢個數？同埋冇degree唔會加架？

第二 4年工作經驗係份cv上面係好有影響力 當你入到大學要畢業搵工既時候 你就會發現好多工其實人工唔差亦都唔需要degree 反而要求多年工作經驗 可能你會話要degree先升到職 其實到你做到去果個位先讀個part time degree咪得 唔洗急住夾硬要依家讀大學

所以 係決定入咩大學之前 搞清楚你想做果行 係咪值得你用4年工作經驗同起碼60幾萬人工去換一個degree返黎 唔好on99入唔到又夾硬搵啲hd asso讀為左搏返上degree 然後搞完一大輪咁撚辛苦咁大壓力 發現原來搞左4年都係得果皮幾 到時你上連登開幾多post屌你果行啲老細冇良都冇用

又擾敵

總之有讓大學一定比無讀好

當然你讀唔讀得來又另一回事

尋晚1點瞓都緊張到醒左兩次

打咁大篇野就係唔想你地有「總之有讀大學一定比無讀好」既思想 個個人背景唔同 冇得咁樣一概而論 自己理性啲計下條數先好決定入唔入大學 4年值唔值得你去投資

但係唔讀大學，最多喺啲麻麻哋嘅細公司做

唔讀大學條路會更難行

大把人讀完出嚟乞食去做地盤
咁同唔讀有咩分別

其實拎極端例子講係無代表性

可以肯定

唔讀大學要乞食既人比例上一定比大學生多

有冇數據支持下你呢個講法 依家講緊大學畢業生中位數係10000HKD 係中位數 唔係極端例子

呢樣唔一定 同埋公司規模對你份工好唔好冇必然關係 再者 如果你aim人工高福利好 去考政府工就得 海關入境警察既散仔都唔洗degree 起薪起碼19000 你唔驚同輩歧鳩視你黑警23000tim